許樹昌稱下月7日前沒異常社區爆發可考慮逐步放寬限制

政府抗疫督導委員會專家顧問許樹昌表示，現階段不敢說本港新型肺炎疫情已受控，因為日前一宗本地感染個案，仍未找到感染源頭。

許樹昌說，若果下月7日前再沒有異常的社區爆發，或者只有零星可以追蹤到源頭的本地個案，最快可考慮在下月7日逐步放寬社交距離限制，例如公務員回復辦公室上班、中學生復課，至於小學生及幼稚園則最好下學年才復課。

"最快可考慮在下月7日逐步放寬社交距離限制"

請問包唔包括重開體育館、健身中心、戲院、K房?

"小學生及幼稚園則最好下學年才復課"

唔知有無家長會抱怨令子女學習進度嚴重受影響?

我要做gym

"現時本港大約有5%的患者需入住深切治療部，但當年沙士有四分一患者需深切治療部"
"現時很多仍然留院的病人都很精神，毋須利用儀器供氧，甚至可以在病房玩電話或做運動，只是等待病毒檢測呈陰性反應"
"病人失去味覺和嗅覺的情況都很短暫，亦只有少部分病人有肺部纖維化情況"

都話左疫情被誇大啦